浴室裏沒有人，水是我開的

有一年情人節，室友和女朋友約會去了。我一個人在房間裏。我把浴室的燈燈開，把熱水燈開，浴室裏就霧氣騰騰透出光亮，像一個神跡顯現。我在隔著一個客廳的房間裏上網，上連登，看立場，假裝自己正在等一個女人洗完澡，出來陪我做愛，但其實水是我開的，浴室裏沒人。

我的室友回來了，帶著一個女孩，他很吃驚的看著浴室，

“你帶了人回來嗎？”

我本應該誠實，但真相太可悲了，我回復的是：“嗯，我帶了人回來。”

他拍拍我，說好小子，真看不出來呀，那就不打擾你了，便神色隱秘的一笑，和他的女友鑽進他的房間了。

但其實浴室裏沒有人，水是我開的，過了一會，我覺得這樣很浪費，就把水關了回到自己的房間睡著了。

後來我的室友就跟人說，我有一個女友。別人就一問我，你有一個女友嗎。我怎麼說呢。我只能說是，嗯，我有女朋友。

因為我不能告訴他們水是我開的，臥室裏沒有人。

所以我度過了一段麻煩的日子。我不能和基友們出去了，因為他們聽說，我有個女友。

“去陪你的小情人吧”，他們一群人哄著趕走了我。

老闆福利發電影票，他們給了我兩張，我裝作很感謝的樣子，可是我從哪兒找另一個人陪我去看電影呢。所以我一個人，旁邊的位置上放著我的爆米花。

“你和你的女朋友吵架嗎？”他們問我，我該怎麼回答呢。我說，不經常吵，這是真的，嗯，我們沒吵過架。

有些時候他們見不到我的女朋友，就很奇怪，為什麼見不到你的女朋友呢。而且有些心直口快的女孩說，你從不給你的女朋友買東西，還說，不吵架，就是冷戰了，分手了。所以我被她們拉著買了一些女人的小玩意，有些東西真的不錯，我想，在我送給她的時候，她會很高興吧。

後來他們還是沒有見過我的女朋友，一直都沒有。我怎麼辦？告訴他們浴室裏沒有人，水是我開的？不行，我說不出口。沒有辦法，我買了一些衛生巾，不常見的型號，還有唇膏，一些粉底。

有人走進我的房間，說這些東西是誰的。

“那些是我女朋友的，因為她有時候在我這裏過夜，所以我為她準備了一些常用品，比如衛生巾，這個是她特別用的那種。”

女人聽完淚眼婆娑，揪她男友的袖子，你看看人家的男朋友！他身邊的男人露出了不好意思的神色。

誰會不信我呢？誰會不信我有個女友呢。只是她性格怪異，不愛見人而已。

我隔三差下給衛生巾滴上可樂，扔進廁所的垃圾桶裏，我上班前在粉底上揩一下，抹在臉上。要是有一部相機留下每天我臥室內的照片，那些東西部在一天天減少，看起來就好像有個隱形女友一樣。反正人人都相信我有個女朋友，沒人會發覺浴室裏其實沒有人，水是我開的。

又過了很長時間，老闆找我去辦公室，面帶關切，莫名其妙給了我一天假，隔壁桌的兩個女孩面帶同情的看著我，鼓勵我，像我這麼好的男人，肯定能找到更好的。我才知道有人看到我一個人去看電影了，還看到我一個人坐了兩個人的位子，在電影中間哭。

哦，原來我是失戀了，雖然那部片子很感人啊！

我簡直想痛駡自己一頓，這是早就可以通往解脫的一條路，我早就該這麼說啊！衛生巾和粉底太貴了，化妝品我都買了Chanel的。我不知不覺這麼過了好長時間，都沒有錢付房租了！

我揪著自己的頭髮，很痛苦的樣子，我看見她們又捂著嘴，用手護住鼻樑兩邊，向眼睛裏扇風，背過頭。終於，還是有一個人忍不住還哭了。

我沒哭，我跟我女友沒什麼感清。

我又單身了，吃過兩頓安慰飯之後，一切又回歸了生活的平靜，有女孩要給我介紹女朋友。

“他為她女友買專用的衛生巾呢！”她們不厭其煩的說，講了很多我部不知道的癡情故事。是嗎？那個介紹來的女孩偏過頭來看一眼我

我怎麼辦，我只能說，是啊，難道要我告訴她，浴室裏沒有人，水是我開的。

我跟那個女孩出去了兩次，後來她委婉的把這事分了

“你的心裏空落落的，我感覺你還愛著她，我沒信心取代這個位置。“她眼紅紅的。臨走，還給我一擁抱。

這姑娘真有意思。我沒有女朋友，浴室的水是我開的。但我不能告訴他。

後來就沒人給我介紹女朋友了

經她這麼一點撥，我開始想念起我的前女友來，然後我想起來，我沒有一個前女友啊，浴室裏沒有人，水是我開的。

又到了一年情人節，還是那個室友，和一個不同的姑娘出去了，我一個人在屋裏上網

我那時候想，不知道那一年情人節，我究竟是因為什麼把浴室裏的熱水燈開呢？我一個人點著一根煙，在昏暗的燈光裏，感覺很靜，想了很久，突然想起來，原來我是在想像有一個女孩是屬於我的。

沒有抗拒這誘惑力，我打開燈，扭開熱水，浴室裏就霧氣騰騰透出光亮，像一個神跡顯現。這時候，我的室友摟著那個女孩回來了，他看著浴室，先是好奇，接著露出了驚訝和欣喜的神色

“是她回來了?”

他旁邊的女孩看起來高興極了，對我室友說：“是你跟我說的那個嗎，是他以前那個女朋友嗎？”

兩個人調子都變了，在客廳裏高興的又蹦又跳，好像約瑟和馬利亞。

不，我說。

浴室裏沒有人，水是我開的。

光復香港 時代革命

寫得幾好，下年回帶

難道要我告訴他，浴室裏沒有人，水是我開的？

篇野唔記得幾耐之前睇過

POLY里沒人，路是我堵的

有一年示威活動，同袍和其他紀律部隊出外執勤了，我工作的一隊人守在POLY外戒備外面的暴徒。
我把POLY外的路堵了，把氣油彈放在雜物上，剛被我的小隊封鎖的POLY外就熱氣騰騰透出火光，像一個神跡顯現。
我在隔着一個POLY天橋外的馬路上網，發帖子，發Facebook，假裝自己正在與一班佔校堵路的暴徒對峙，出來跟我對抗，但其實路是我堵的，POLY里沒人。

我的同袍回來了，帶着一個裝疑犯的卧底，他很吃驚的看着POLY。
你正在執勤嗎？
我應該誠實，但真相太可悲了，我說是的，我正在執勤。
他拍拍我，說好小子，真看不出來你那麼勤力呀，那就不打擾你了。神色隱秘的一笑，和卧底鑽進豬籠車了。
但其實POLY里沒人，路是我堵的，過了一會，我覺得這樣很費神，就叫其他同事守住出入口。回到自己的回家睡着了。
後來我的同袍就跟人說，我有負責一個佔領校園的大案件。別人就問我，你有負責大案件？
我怎麼說呢？我只能說是，我不能告訴他們路是我堵的，POLY里沒人。
所以我度過了一段麻煩的日子。我不能再參與單身漢的下班海底撈活動了，因為他們聽說，我有個案件處理。
去把POLY的示威者勸降吧，他們一群人哄着趕走了我。
警隊高層發了升級的武器，他們給了我兩把步槍，閃光彈和音波炮，我裝作很感謝的樣子，可是我從哪兒找示威者人給我去打呢？
所以我一隊人，門口沒人的位置上放了百個氣油彈。

裡面的暴徒都偷走跑光了嗎？他們問我。我該怎麼回答呢？我說，沒跑掉幾個。這是真的，沒有人跑掉。

有些時候他們老見不到POLY 裡的暴徒，就很奇怪，為什麼見不到裡面的暴徒呢呢？而且有些情緒早已失控的同袍說，你都從不給裡頭的暴徒進攻，還說，沒跑掉，就是快輸。
所以我被牠們拉着去武器庫拿了一些對付暴徒的小玩意，有些東西真的不錯，我想，在我向暴徒發射的時候，他會很快投降吧。
後來他們還是沒有見過POLY 裡的暴徒，一直都沒有，我怎麼辦？告訴他們POLY里沒人，路是我堵的？
我說不出口，沒有辦法，我買了一些玻璃樽，不常買的罐裝氣油，還有防具，一些防毒面罩。
有高層人走進POLY門口，說這些東西是誰的？
是佔領POLY的暴徒的，因為她有時候在裡面煮飯但物資短缺，所以我為她準備了一些常用品，比如生命麵包，都是她特別吃的那種味道。
官員聽完淚眼婆娑，揪加超的袖子，你看看人家。連林鄭都露出了不好意思調查警察的神色。
誰會不信我呢？誰會不信我裡面有暴徒呢？
只是她倒作賊心虛，不敢自首而已。
我隔三差五給急救紗布滴上茄汁，扔進廁所的垃圾桶里，我上班前在單車鍊上揩一下，抹在臉上。
要是有一部相機留下每天POLY廚房內的照片，那些東西都在一天天變壞，看起來就好像有個暴徒令POLY衛生環境很差一樣。

人人都相信POLY藏著核心暴徒。沒人會發覺POLY里沒人，路是我堵的。
又過了很長時間。
我們的上司找我去辦公室，面帶關切，莫名其妙給了我一天假，隔壁桌的兩個同袍面帶同情的看着我，鼓勵我，像我這麼好的警察，肯定能再抓到他們的。
我才知道有人看到我一個人去裡面抓暴徒了，還看到我一個人去了一個個沒人的房子，在POLY門口哭。
哦，原來我是用催淚彈逼跑了他們。雖然那催淚彈很刺眼啊。
我簡直想痛罵自己一頓，這是早就可以通往解脫的一條路，我早就應該這麼做啊。僅僅是因為玻璃樽和汽油不算貴，我不知不覺這麼過了好長時間。
我立即揪着自己的頭髮，很痛苦的樣子，喃喃着遠方。她們又捂着嘴，抽鼻子，背過頭，有一個人忍不住還哭了。
我沒哭，我跟我暴徒沒什麼仇恨。
我又沒案件了，吃過兩頓安慰飯之後，一切又回歸了生活的平靜。有同事要給我推薦我負責新案件。
他向暴徒射閃光彈呢！牠們不厭其煩的說，講了很多我都不知道的英勇故事，是嗎？那個介紹來的上司偏過頭來問我。

我怎麼辦，我只能說，是啊。難道要我告訴她，POLY里沒人，路是我堵的？
我跟那個上司出去了兩次開會，後來牠委婉的把這事分了。
你的心裏空落落的，我感覺你還在意POLY走了的暴徒，我沒信心你還全心全意做新的工作。牠眼紅紅的，臨走還給我一擁抱。
這鬼頭上司真夠意思。後來就沒人再介紹案件給我了。
經牠這麼一點撥，我開始想念起跟我對峙的暴徒來，然後我想起來，我沒有跟他們對峙過啊。
POLY里沒人，路是我堵的。

又到了一禮拜後的示威活動，還是那個同袍，穿一件不同的救護制服出去了，我一個人在屋POLY外上網。
我那時候想，不知道那一次示威，我究竟是因為什麼把POLY外的路堵了呢？
一個人點着一根煙，在昏暗的燈光里，感覺很冷。想了很久，突然想起來，原來我是在想像有一群暴徒是屬於我抓的。
沒有抗拒這誘惑力，我把POLY外的路堵了，把氣油彈放在雜物上，剛被我的小隊封鎖的POLY外就熱氣騰騰透出火光，像一個神跡顯現。

這時候，我的同袍乘著着救護車回來了，他看着POLY，先是好奇，接着露出了高興和緊張的神色。
是他們回來了？

牠旁邊的假救護人員都跟着高興和驚訝起來，是你跟我說的那個嗎？是他以前對峙過的暴徒嗎？
整個人調子都變了，在POLY外高興的又蹦又跳，好像有狗糧吃的八哥和史立莎
不，我說。
POLY里沒人，路是我堵的。

呢篇野由我讀大學睇到三張都嚟緊
到底有幾多年

片呢